報道指澳門政府將「加碼」派錢 永久居民每人一萬元

澳門特首崔世安今午3時發表2019年施政報告，澳廣視的葡文新聞昨引述消息報道指，澳門政府會連續12年推出「現金分享計劃」，還富於民，今次派錢更「加碼」1000元，每名澳門永久居民將於明年獲派1萬元。
報道指，今次是澳門自2014年來首次增加派錢金額，由往年的9000元增至10000元，但沒有提及逾5萬名非永久居民的派錢金額是否有「加碼」，抑或如上次般獲派5,400元。「澳門方丈聯盟」fb亦有轉載有關報道，更形容「現金分享俾多一千你咪當安家費」。
澳門早前公佈，最新的人口數字為66.3萬，由於派錢人人有份，今次派錢單是永久居民方面，已至少涉及的財政開支逾66億元。
澳門政府自2008年起每年都派錢，最初每人派5,000元，連同明年發放的金額，每名澳門永久居民已獲派累計91,000元。而崔世安自09年上任後，每年派錢亦已成為其恆常做法。
澳門政府歷年派錢金額（派發年份）
2019 10000元(料下午正式公佈)
2018 9000元
2017 9000元
2016 9000元
2015 9000元
2014 9000元
2013 8000元
2012 7000元
2011 4000元
2010 6000元
2009 6000元
2008 5000元

香港

香港射落海都唔益市民

港豬無份 留黎貢獻俾中共 吹咩掩口費都無啊

班官諗
派市民
上繳國庫保一家平安

社民連成功爭取(澳門)政府每人派10000

又俾澳門笑柒，香港人真係賤

又有錢收

四千蚊呢

已無影

又會得葡文台收到風但中文冇嘅
Google translate得咁柒就唔好po張圖出嚟啦

起人工島果1萬億港幣分比全港700萬人，每人可以分到14萬港幣

香港派$4000都要篩選

我地中國香港都派一萬億

支援國難，可能沒有

澳門政府：一年容易又派錢，每位市民派一萬蚊
香港政府：

依樣唔係問題 點解班大陸人唔去澳門做居民要黎香港逼

話晒年年派錢咁爽

難怪大台會傾向梳打埠，呢個咁細嘅市場

香港派4000蚊派到2047年都仲研究緊

大家都係特區

又收錢了

永久居民每人送一部iphone xs max

兩邊都食屎, 香港連屎入面粒豆都比人拎走埋

我要做澳門人

年年派息

永續崔世安

馬交d儲備俾哂廣東投資，香港學馬交年年派錢換儲備俾哂大6投資，港豬制唔制

多謝

港豬比晒特區政府起工程 引入遊客比東涌

澳門冇香港呢種公屋
啲社會一早俾人霸曬

香港人賤過狗

大家都奶共 大家都染紅 人地有一萬做補償
香港? 送堆支那人黎你屋企樓下玩

好撚清高呀你
唔講仲以為而家香港d錢冇益過大陸

俾邊個都好啦
年年有一萬收你派俾人叫雞都得 我理撚得你咩

一萬好撚多咩成班窮閪
澳門狗都吹奏

香港果4000，比錢仲要撚鳩你班乞衣

同埋澳門生仔無身分證

派到出年佛誕都未有

點解澳門唔比雙非香港得

要求大陸人澳門生仔都可以有身份證

做香港狗吹都無得你吹呀

香港政府：我填海都唔夠啊 諗住收重税幫補下，你問我派錢？

香港政府垃撚圾

有能力真係唔好係香港發展
交稅比香港政府就等如倒錢落海, 仲衰過拎d錢去賭

香港果4000去左人工島

計過歷來加埋有九萬一

點解澳門可以有咁多錢派

你試下攞正牌開賭，你就明

人地要錢途而唔係安家費嘛

多過0囉
唔算好多ge

個14萬加自己一直自己儲個d夠晒首期

香港就去左起高鐵港豬澳

人地就派比市民
我地就派比大陸

香港仲笑人澳門狗

人地有社屋同經屋架 一樣比大陸人住曬

香港政府真係垃撚圾
全民派錢呢啲最唔撚使用腦既惠民設施都唔識做
仲要攪盡腦汁去研究咩人先可以受惠，再加行政關卡去核實資格

真係弱智到極點

而家推出既交通津貼無疑係派錢既變奏，不過亦都顯出政府既低能
又係使大量金錢去做好多行政野無謂野，而最後小市民可能都係收得幾百蚊

香港仲多錢，不過係派比大陸人同商家

一萬億射落海，港豬制唔制

泛民話，派比市民不要捐比佢地選舉

個交通津貼除咗益啲走水貨既我都唔知有邊個會受惠
左計右計 普通打工仔/學生最後得個幾十蚊

竟然澳門生仔無身分證

一萬億唔係錢?

澳門狗收帛金啦

以前要on99去澳門入票，近年轉做轉帳好好多

起人工島要用晒D儲備咁制,仲撚會派4000蚊

香港有人工島同港珠澳大橋
比你地用仲唔夠?

派錢？=幫澳門政府洗黑錢

香港現今都未搞掂，d 人都無錢生仔，可來下一代？

你老味人地幾年黎個個袋幾皮 香港屎都無得你食

講到自己開過咁

可以郵寄返香港

我都係

香港無

澳門有無150

澳門生仔無身分證，得投資移民

正 又有錢收

香港派幾千都拖左你年半

香港都有錢 不過唔係俾你班蟻民

又葡萄

一萬億起軍艦島
你望佢起十年都未起好
起好之時就係香港被打仗之時

政府咁撚有錢都唔搞好交通

有撚用咩
公共設施差到狗都唔屌

咪起左個港豬澳大橘比你囉

個人黎講好多謝澳門政府呢個德政
之前經濟唔好 全靠果9000數幫補學費

同問馬會六合彩點解頭獎咁撚多錢有咩分別

香港有班反對派錢撚（連登都唔少）
寧願射落人工島都唔益班蟻民

泛民: 派錢短視,應用於公共用途上.

泛民: 原則上同意大嶼山填海.

遲啲仲有大嶼山

港豬成日笑人用錢維穩.但事實係人地起碼有錢收,香港連維穩費都唔洗可以直接捐獻俾支那.

香港人,撚就有得你含.

貢獻祖國

真係將一萬億射落海做人工島都唔益你港豬，
九成益哂大陸

香港其實都一樣 ，交俾中央政府用

呢啲就係垃圾離地思維,仲以為支那同其他國家一樣識善用用公帑,然後就反對派錢,寧願益班地產商發展商起一啲所謂基建.

香港人連掩口費都無

有4000啊
不過下年啦

元朗起條行人天橋起左十幾億 仲有好多親中愛國團體既小工程

呢D效率澳門人唔會明

所以話香港地咁勤力返工為乜
都係做有錢人奴隸，人工本身低過澳門、政府派錢又少過澳門，樓價又高企物價難應付

理得佢
入左紙先
查到我先算

低賤過澳門
唔知班踏澳門撚點算

澳門派左12年 派多2年=1個島...

我地有基建 有偉大工程 大家用得好開心

你咪撚on9啦

肯！ 你起個島 你可以係入面賺番14萬咩？
如果不能 你應該反對
如果你係既得利益者就贊成

引晒成班大陸喱嚟

香港黃豆都冇粒 年年得個恨字

正啊 又有1萬蚊去旅行

有賭場真係好

777 : 屌俾左你都唔撚洗架啦 要黎托咩

澳門都有掩口費，香港

澳門又贏

港豬港奴好聽話，唔駛要掩口費都乖乖地返工 邊個搞事就打邊個，資本家天堂

成萬億起比偉大既新移民 都唔益班成日話自己貢獻社會既廢佬 廢佬仲未撚醒

益中共貪官，都唔益真香港人，吹呀。

小朋友唔係仲覺得香港儲備係香港人架 填海嗰一兆點黎架？但呢家連屎都唔想比香港人你食啊

香港還有黨吖嘛

來生要做澳門人

大專學生學習用品津貼另外3000大專學生學習用品津貼 .....

原來派左咁耐，十萬都有了

澳門goallllllllllllllll

澳狗又贏成條街

香港派4千都要度呢樣度果樣

跟住新款IPHONE個價黎派

香港人連掩口費都收唔撚到

好像發現了什麼事
Apple 同澳門政府的黑幕

呢個要填澳門地址喎

嗰頭屌鳩人澳門狗
依頭澳門派錢就想做澳門狗
兒登

香港嗰4000無埋

又多10000洗

又派

香港舊年退多左一萬蚊稅都幾好丫

香港：免差餉每季2500加埋都1萬 不過你要有樓
大業主政策

希望有香港人唔可以去澳門，唔好用d度縮窮撚味唔好搞衰人地。

12月立23條
2019派1萬

唔使，照填香港地址都得。我由yr1 開始已經年年有申請，完全無問題

小你老老年年有萬蚊派
誰不想狗衝過去澳門攞永居
香港小忍氣
用錢抆共國屎忽都唔益自己人
正媽叉

等睇有人話香港派錢引致通漲

我都有申請
讀master既話仲有另一個

利申澳門有地址

仲個咩全方位學習基金

當年派政府6000咪又係俾人屌到仆街

除左10000蚊 仲有大學生津貼3000蚊 持續進修6000蚊

成個套餐係19000蚊

持續果6千係三年一次(2017~2019), 正常上年已經駛咗

你唔講都唔知有咁多錢拎

點樣用到果d 持續基金

今年讀pt degree大派用場

今年仲有冇？知唔知幾時公佈

咪啱啱公佈左有三千幾蚊

拎過兩次

🇵🇹好葡萄牙😫

香港班官都戇九

最基本衣食住行，香港人都滿足唔到，點會同你講理想，你用錢塞住班蟻民，到時你講乜佢地都肯

係呀，屌完之後，政府怕左你地市民，索性直撥入強積金，等你地退休先拎

香港射d錢落海 然後起第三條跑道都要收9你額外錢啊

有無人知點做澳門永久居民 ？唔想做香港永狗居民

想做澳門人
人工又高

仲要成年都未到手

我地個一萬蚊係個海度

娶澳門妹

又到皮 爽
@淫賤扑扑車 你點呀 公屋窮閪

你唔講我仲差啲以為任志剛陳茂波係為大陸服務添

多謝澳門政府！

香港真係慘 住又細 車錢又貴 人工又低 派個4000又要揀黎揀去 仲要等唔知幾多年先有 一個唔該萬億又一野用撚左去起沉降島

香港每人派10萬啦

之後扮晒野話冇用過 真係人唔笑狗都吠

港豬唔聽話冇錢收

澳門人有聽話過？

澳門政府派夠錢俾市民做首期
林鄭呢？
1萬億整舊垃圾人工島
仲未計超支、通漲同工程延誤嘅成本

香港政府真係當香港人係狗咁撚

又然

算鳩數啦 香港話派$既話 咪又係有一大堆專家出黎屌哂鬼 話會搞到通漲

香港人就係狗

有冇教學
上年先申請到澳門身份證 今年final year申唔申請到6000

香港可以claim 到持續進修基金既課程，係咪同樣可以係澳門claim?

好想移民澳門

香港政府一萬射落海都唔益港豬。

香港班反對派錢既最鐘意講
與其派錢不如乜乜乜

交通（膠鐵 港豬澳）
教育（支那教師 普教中）
醫療（引入支那醫生護士）
房屋（人工島）
政治（DQ）

講！仲想要咩？

反對派錢正on9

仆街香港政府

屌你老母諗起就嬲

唔係以為，97後成班特衰政府高官根本都係服務大6

又派一萬 正！
香港 不了

塊爛地竟然住到66萬人

爛人住爛地係咁上下

好撚酸

爽 原來仲有6000進修 依加先知 申請埋先

可以用來學車~

話係香港讀大學攞唔攞到？

好撚巴閉咩澳門仔
我地香港派一萬億添啦

不過派返去大陸啫

可以

我上年讀HD 都申請到 6000全批

決定星期日過澳門搵間賭場爭取翻幾萬蚊平衡下心理

唔該曬

打風浸壞左啲電器傢私一萬蚊差不多啦

退得一萬唔好拎嚟講
澳門退稅可退八成 上限兩萬

澳門後生去賭場做仲好過係香港ugrad但唔係政府工/專業人士的人

澳門重要是但讀個大學都承認，唔似香港左查右查之後又壓價

澳門狗窮閪黎
香港人有錢到派返錢比政府 岩先先派完1千億

我們澳門有的是錢

派錢又多過香港，
人工都高過香港又hea啲

退多一萬即係退3萬 個膠留比自己啦

我年年都會因為老母來香港之後
掉左張澳門身份證難過一次
老母話溫黛襲港浸爛左掉左喎

問澳門身份證明局又耍我
話明唔見證件叫我老母拎證明文件證明自己
仆你個街

係啊係啊你最醒
要月入56,600或以上嘅人先可以退到三萬
香港有幾多人得？月入50k嘅連登仔？

佢細個間小學又執左
當年有做出生登記但要另外俾錢拎出世紙
所以無拎到

「一名未婚、需供養一對65歲以上父母的打工仔，倘每年總收入達680,000元以上的市民（即月入56,600元左右），便有機會用盡3萬元的退稅額。」

咁多要求，孤寒到咁都可以拎嚟打飛機
仲衰撚過拎基建打飛機個班

人奶共, 你奶共,
人地用錢UM 撚住你把口,
香港就共照奶, 港豬市民 who fucking care
港豬真係賤民黎

打咩飛飛機 柒左你就認啦, 我由頭到尾都係講今年香港退多左一萬稅都幾好
你講果個56,000 既case 要供養一對65歲既父母, 你知唔知一個父母只可以由一個人claim, 係咪全香港人都獨生呀,天才?
事實我舊年響香港做左7個月野都退足3萬蚊稅

你退到係你本事
香港有幾多個嘅條件係退到30k？
btw 你話你退到我就信？

根據相關調整機制評估，建議2019年1月調升最低維生指數為4,230元。建議繼續向受益家庭多發放一份全數經濟援助金；向三類弱勢家庭發放特別補助；透過「社會融和計劃」發放特別生活津貼。
繼續實施社屋住戶豁免租金，向符合資格的社屋輪候家團發放臨時住屋補貼。
建議明年普通殘疾津貼調升至每年9,000元，特別殘疾津貼調升至每年18,000元；繼續對合資格受僱殘疾人士每月補貼至5,000元；向聘用殘疾人士的僱主提供每名殘疾人士5,000元的所得補充稅或職業稅的稅款扣減額度。
對家庭經濟有困難的學生，繼續按學年發放「學費援助」：幼兒及小學生維持4,000元，初中學生維持6,000元，高中學生維持9,000元。
按學年發放「學習用品津貼」：幼兒及小學生調升至2,500元，中學生調升至3,250元；按學年發放「膳食津貼」，每名學生調升至3,800元。
繼續對合資格全職低收入受僱人士每月補貼至5,000元。
建議明年養老金調升至3,630元，敬老金維持9,000元。
按《公積金個人帳戶》法律規定，每名合資格的澳門永久性居民可獲政府在個人帳戶注入10,000元啟動金；建議繼續額外向居民的公積金個人帳戶注入預算盈餘特別分配7,000元。
繼續對就讀大專和研究生課程的澳門學生發放學習用品津貼，建議金額調升至3,300元。
鼓勵終身學習，繼續第三階段「持續進修發展計劃」，為年滿15歲的澳門居民提供進修資助，每人6,000元，期限至2019年。
繼續向每名澳門永久性居民派發600元的醫療券；繼續對每一居住單位給予每月200元的電費補貼；繼續實施自來水用戶水費補貼；繼續推行長者、學生、殘疾人士及全民的車資優惠。
落實優生多育政策，繼續調升社會保障基金的出生津貼至5,260元，父母雙方可同時申請。

其實仲有7k入左佢地個央積金，今年開始仲可以決定筆錢係放響佢度收息定拎去銀行買基金

呢筆錢其實唔野少

d老坑好撚多錢收，養老成本差唔多冇，一年萬9，每個月3k6，有住屋有病危有殘疾津貼

學童學費免，書簿雜費3k幾，膳食津貼每月3k，睇醫生唔駛錢，生仔一個一萬又有免稅額，屌，直頭幫你養埋咁

持續進修基金，醫療卷，加埋學童d免費野，其實養住一大班補習社，興趣班，進修中心同私人醫療中心，響產業單一化既地方，用呢個方式養住呢d私人服務機構其實真係一石二鳥

呢d福利根本就快追到歐洲

佢派66億，上面支出148億，仲營餘到600幾億，班泛民最鐘意話人地派錢會攪到通漲，大佬人地一年千鳩幾億零售額，就算澳門人一收到1皮即刻買哂野都只係掉66億落去，都只係掉粒石仔落大海0影響

死雞撐飯蓋
賭唔賭捐1萬出去 (任揀邊間), 我有影稅局支票留底
不過到時你咪又係走數
我再強調我都係講左句香港舊年其實退多左一萬, 唔明你抽哂筋咁撚玻璃心做咩
食番自己個膠算撚數啦你

唔通點 唔通個個空口講白話俾你拎到個id咩

有記錄，對指模呀嘛

温黛年代唔見 講對指模
要搞一早搞咗 隔幾十年之後先搞

好撚心酸就認酸啦

睇D回覆真係笑到我 香港政府根本就當本土香港人係狗

起碼澳門仲有澳門人優先同福利

香港人有咩？綜援？公屋？

有咩關係
就係幾十年先對指模

你無證件 又無出世紙
政府按番自己程序做野都被你屌
同埋果個年代啲資料未必齊全
有遺失都唔奇

就係無證件先要申請
有齊野搵佢做咩

佢正常緊係有程序去核實身份
唔係叫d 遺失證件市民自己去搵返份證件出來
有就唔使搵佢啦
唔通一唔見證件就直接變國際人球咩

重點唔係派幾多呀渠頭 香港冇得派

香港退稅75%,上限三萬

上年三樣都攞晒，攞左18000
今年唔再係學生無得攞3000

香港大學生有冇得攞

有
我就係用香港大學生申請

d100支持政府加強突擊抽查公屋輪侯者,大量香港家庭比人dq左
得大陸綜援狗無事

香港福利係大陸人優先

果個時代根本就係無完善檔案紀錄

唔通搵個過百歲老野扮澳門人政府都受

無都要搵架大佬
唔搵就知無咩
過百歲唔使理佢呀？

唔核實下
點知佢真定假

點搵

你睇番香港開埠早期檔案都係好流
你有無好方法

唔搵點知有無
做咩唔搵就假設無

根本話香港好條撚樣都唔知係咪打手
你有兄弟姐妹就已經未必有個額
要假設到家庭情況剛好fit到稅務優惠根本係把撚

澳門派錢就係鬆你有果種身份就比

你咪落order叫政府搵lor垃圾

搵野黎拗

香港啲錢拎去貼中国

向符合資格的社屋輪候家團發放臨時住屋補貼。

大把後生輪左公屋幾年,仲比香港政府同公民黨扯貓尾dq輪侯資格

澳門竟然排緊有臨時住屋補貼
呢d咪關懷弱勢

香港都派左幾千億返大陸

英國佬90年代初建議喺欣澳發三個賭牌
環保撚左膠真係累人累物

優先就唔好派俾非永久

李家誠一人派一憶都係唔見700億姐

阿爾克馬爾

本身啲舊資料都亂鳩曬龍，同埋
又唔係電腦資料
就算真係仲有資料，都係幾櫃貨櫃倉啦
點搵
煮仲未計啲紙過咗咁耐變黃變鄒痴住曬
你只係畀到個名出嚟，冇其他資料，記得個號碼都仲話易搵啲啊

同埋就算搵到，以及就算當年已經有指紋紀錄都冇用，相信你老母最多都係十一二歲過香港，張證係幾歲嗰時搞
quote 自wiki:兒童在成長期間指紋會略有改變，直到青春期14歲左右時才會定型。

見有著數先諗返起張澳門身分證

數學天才

同而家有乜分別？

承諾香港將捐款亞投行千萬美元 林鄭：有益亞投行實現使命 (21:15)

香港依家咪一樣都俾錢大陸去投資，仲笑得出咩

香港左乞右乞先得個啲屎咁多⋯
依傢倒落海都唔撚俾你

下，講緊我？
而家澳門派錢派多左1000，香港退稅退多左一萬比我，我覺得幾好都叫打手？
清你有冇交過稅？有多幾個兄弟姐妹你點揀邊個claim父母？如果你講你d細佬妹未出身既咁本身又可以claim dependence allowance(假設你父母無claim) 加退稅額根本係對夾心階層既德政

我地個4千蚊都搞成世先有

佢有名出生年月日同出生地點
問題唔係搵唔到，或者殘破

我唔係屌佢資料唔齊
而係根本無打算搵

問心果句
有錢你拎你真係唔拎？
老母拎到，全家拎到，條數都唔細
去返工都多個出路呀

唉，咁強調退稅托咩傻鳩，你覺得澳門冇退稅?人地年年退稅係常態黎，你仲打哂飛機咁

有埋歐盟護照個班真係人生贏家

多左1000同退稅一萬
所以話港豬易呃就係咁解
你左1000,乜春都唔使做就有成皮野呀on9
仲找退稅一萬黎打飛機
人地total 拎撚左9皮啦
仲退稅一萬
你講得出你唔撚知醜
都替你父母感到悲哀

有你呢類港豬。香港有乜理由唔死呀

當然冇諗住搵啦，你老母又唔係無國籍人球，冇急切性一定要證明你老母要有澳門籍
唔通個鳩個隊個名同生年月日入嚟，就要派隊人去開倉搵咩

同埋，應該係連開邊個倉都未知
當年澳門有兩個部門都可以發身分證明，民政廳同治安警察廳
1992年先統一由身份證明司發出
要班公務員跨部門搵嘢，應該仲難過登天
你可以叫你老母試下報差館試下搵下

溫黛講緊已經係50幾年前既事
學樓上巴打話齋有心搞你屋企神早搞左
洗鬼等依家澳門有著數先搞
難聽講句，咁做同你地最討厭既強國蝗有咩分別

你覺得是但讀個大學都承認係好事？

係呀 香港有我實死啦
所以我而家係東京做野 個個月交緊3x萬yen tax pension social security,乜撚都無得拎
陰公child登豬連退"多"一萬都唔識，講緊三萬呀屌你老母
傻閪肯定稅都未撚交過 快d匿番入老母個閪啦
重申多次 我無話派錢唔好 我純粹講香港都派多一萬
child登唔係個個FG 50k咩？ 呀！唔撚記得你未考dse

香港某泛民政黨係咁話派錢好短事要攪民生

十年啦, 攪左D咩民生出黎, 人地錢就愈派愈多, 愈派愈開心

其實真係好撚無謂

認真睇過兩邊薪俸稅，澳門果邊計法係低d，都算，講退稅人地係本年度減30%，退上年度60%上限14k

基本上香港退得30k既唔會係夾心階層啦，佢個退稅只係同一齊以黎澳門個rate差唔多，但你41k一個月就會退得多過澳門人

澳門一直有既野香港今年先有都算
佢仲拎黎包埋人地果1萬，人地果1萬係非納稅人只要有id就有，4人家庭就係4萬，點比，正常你都會係2個納稅人拖2至4個非納稅人，先至係夾心家庭，但係呢d家庭香港個稅務減免又通常冇比澳門人多，人地稅率仲要低d，仲話有退稅唔駛要1萬，人地兩樣野都有，有左幾年，你有工返收入唔錯有得退到1萬稅就叫其他人唔駛恨，真港豬咪呢d